大學生接力築「城浸之路」

大學生接力築「城浸之路」

【香港大學】港大生在大學街築人鏈，並在地上噴上「光復香港時代革命」。

【本報訊】近千名港大、城大、浸大及教大的學生和校友接力築起人鏈，冀透過和理非團結力量，令港府聆聽民意。於浸大修讀政治及國際關係的香港眾志成員周庭亦有參與，她坦言人鏈未必能非常有效地向政府施壓，但寄語港人勿放棄。中大生則呼籲繼續響應罷課。

相關新聞：政界：或代表北京懷柔聲音

【九龍塘】
城大及浸大學生沿着人鏈傳遞頭盔，象徵團結爭取五大訴求。

港大生戴頭盔諷刺警暴

位於九龍塘的浸大和城大昨中午12時首次跨校築人鏈，約兩公里長的「城浸之路」橫跨浸大逸夫校園、善衡校園、歌和老街、達之路和城大王氏國際廣場。「光復香港，時代革命」、「沒有暴徒，只有暴政」等口號沿途此起彼落，途經的司機專程開窗豎起拇指以示支持。有宵禁令在身的周庭有參與活動，她坦言人鏈未必能非常有效地向政府施壓，但可體現同路人互相扶持、共同堅持的信念，從彼此得到繼續戰鬥的動力。

逾百名港大生在校內大學街築成人鏈，有人用噴漆將「光復香港，時代革命」八字噴在地上，有學生舉牌或豎起「五隻手指」，以顯示五大訴求缺一不可。戴頭盔到場的英文系三年級生黃同學表示，即使是和平示威活動，警方也經常使用過度武力，故戴上裝備諷刺警方。被問到特首林鄭月娥想與年輕人建立對話平台，她指林鄭「做戲」，直言網上討論區連登及其社交網站有數以萬計留言，清楚表達民間聲音，毋須設對話平台。教大有學生集會及築人鏈高叫「守護良知」，集會開始時全場為與反修例運動有關的死傷者默哀一分鐘。有參與者說，希望向政府展示身為準教師的教大學生會守護良知、堅守五大訴求。

另一邊廂，數十名中大生昨坐在大學站外的民主女神像前，部份人更full gear上陣，呼籲中大生繼續響應罷課。就讀法律系的羅同學指，罷課是低成本、有效反對制度的行動，惟覺得大部份法律系同學反應相對冷淡，「今次《逃犯條例》修訂係由法律問題引起，讀得法律應該要捍衞普通法尊嚴，淨係讀好啲書係短視，𠵱家唔為自己發聲，係咪遲啲行大陸法先出聲？」

■記者李思潁、王春怡

上一則
上一則
138校人鏈高呼五大訴求

下一則
下一則
同學轟警不人道 撐重傷柏雨生

政界：或代表北京懷柔聲音
138校人鏈高呼五大訴求
同學轟警不人道 撐重傷柏雨生
總警司：逃跑就要用棍毆
刀手傷女教師 石屎空襲人鏈
兆基學生斥何君堯自取其辱
羅范亂傳少女讓勇士洩慾
建制輿論大敗 製假新聞撐士氣
中大印度教授：港變警察國家
黃之鋒准離境 下周赴美國演講
警闖富雅搜捕刑毀 議員促賠償
萬人求美懲港官 北京惱羞成怒
亂襲記者 警：拉開零距離
3日拘157人 插贓疑團未解
無視律師信 取爆眼少女醫療報告
旺角藍衣人持利器襲示威者
民間記招譴責警腰斬25萬人集會
市民申索8.31太子站CCTV
被捕抗爭者控訴警膝壓頭 揑下體
孖仔涉毀輕鐵 維修費須28萬
林鄭巡站只關心閘機
英華校友籲港鐵高層勿忘校訓
警家屬涉掟天仁茗茶襲警
太古城三百人合唱《願榮光歸香港》
警封路尋子彈
李嘉誠籲執政者對青年網開一面

Push

幫推

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :